逾900萬乘客個資外洩 國泰航空遭英國罰近2000萬元

（法新社香港5日電） 香港國泰航空先前承 認超過900萬乘客個資外洩，包括護照號碼和信用卡資 料。英國資訊委員會辦公室以未能保護乘客個資安全為 由，對國泰航空重罰50萬英鎊（新台幣1930萬元）。 英國資訊委員會辦公室（ICO）4日發表聲明說，它 以「未能保護乘客個資安全」為由，命令國泰航空（ Cathay Pacific）支付50萬英鎊罰款。

ICO指出，2014年10月至2019年5月間，國泰航空因 電腦系統缺乏安全措施，導致全球940萬名乘客個資外 洩，當中包含11萬1578名英國人。 ICO調查部門主管艾克斯利（Stephen Eckersley） 說，「人們提供個資給一家公司時，當然期望這些資料 能被保護，以確保他們能免於受到任何潛在危害或詐騙 」，但國泰航空未能保護乘客個資安全。 艾克斯利還說，國泰航空存在許多IOC認定「遠低 於」標準的嚴重缺陷，且未能實踐英國國家網路安全中 心（National Cyber Security Centre）5項基本指導 方針中的4項。

國泰航空2018年10月承認，約有86萬筆護照號碼、 24萬5000筆香港身分證號碼、403筆過期信用卡號和27 筆不含安全碼（CVV）的信用卡號外洩。 其他外洩個資內容包括乘客國籍、生日、電話號碼 、電郵和地址等。（譯者：李宛諭/核稿：劉學源）

仲未計EU 開file 查佢GDPR violation
聽罰最少1% global revenue